[明日大嶼] 坪洲居民享受島上生活 直指填海「滅」離島

去片

特首林鄭月娥在最新的施政報告中，提出「明日大嶼」填海計劃，但計劃一出，反對填海的聲浪就充斥於各個媒體及社交平台。其中受填海計劃影響的坪洲，有居民更自發成立「填海關注組」，以反對大規模填海。

住在坪洲四十多年的原居民Gary表示：「點樣填都唔會夠用，喺香港真係唔會夠用，因為你人始終太多！」他更表示這個填海計劃，是因為政府則重了經濟發展，而漠視了環境保育。

Gary續指，上月中坪洲受颱風山竹吹襲時，島上有居民曾被海上沖來的垃圾倒塞於家門口，而一度受困屋內。若政府未能解決因氣候變化帶來的環境問題，卻硬推以填海方式興建土地給廣大市民居住，只會是危險之舉。

他更慨嘆若果離島失去了海，變成一片高樓大廈，離島再也不是離島，所以他希望政府可以考慮其他可行的方案，以解決土地供應的問題。

「明日大嶼」填海計劃提出於坪洲、交椅洲、周公島及喜靈洲之間填海，建造合共約1700公頃的多個人工島，預計可規劃用作興建26至40萬個住宅單位，供70萬至110萬人口居住。

支持填咗個海佢
痴線填海咪只係比嗰150個人日日落嚟住

政府收到你既意見會話
坪洲居民支持填埋個海佢